蘋論：濫捕區議會主席 黑警又聽中共指示 - 李平

蘋論：濫捕區議會主席 黑警又聽中共指示 - 李平

新一屆區議員於年初就職至今不足三個月，警方已分別以非法集結、阻差辦公、煽動罪拘捕三位區議會主席，包括西貢區議會主席鍾錦麟、元朗區議會主席黃偉賢、中西區議會主席鄭麗琼，被捕的區議員更不計其數。鄭麗琼26日凌晨被捕，既是黑警濫暴濫捕的延續，更是林鄭政府、黑警聽從中共黨媒指示的又一行動。林鄭政府和黑警都成了中共在香港的打手，豈能逃脫國際社會的制裁？

每一個抗警戰績都成被捕理由

往屆區議會為親共陣營把持，頻頻拋出所謂十八區區議會主席聯合聲明，扮民意代表盲撐政府，包括支持高鐵一地兩檢方案、支持禁止香港民族黨運作、支持《逃犯條例》修訂草案直上立法會大會等。多行不義必自斃，在去年的區議會選舉後，十八區只剩離島區區議會主席仍屬親共陣營，而今年來港共政府、黑警對區議會工作的不配合、對區議員的打壓屢破底線，正是其與主流民意作對、不接受民主人權原則的慣性行為。

香港警隊先是淪為中共港共鎮壓示威者的工具，再淪為鎮壓民意代表的工具，顯然是一脈相承。當濫暴濫捕成為警隊常態，除了親共的頭面人物和西環官員，有誰能倖免於難？新一屆民主派區議員，挾反暴政反黑警之勢當選、上任，豈能不繼續回應民意？豈能不成為黑警針對的重點目標？

新一屆中西區議會就職和鄭麗琼就任主席後，在回應民意訴求、加強監督警察工作上積極有為，包括成立政制及保安事務委員會、要求出席區議會的鄧炳強戴上委任證、驅逐不戴委任證的警員、容許議員宣讀譴責警方聲明等。正如網友所言，鄭麗琼和中西區議會力抗黑警的戰績彪炳，自然成為中共港共和黑警的眼中釘，每一個抗警戰績都成為鄭麗琼被捕的真正理由，所謂轉發警員私隱資料只不過是一個公報私仇的藉口。

自去年11月區議會選舉後，當選或就職後被捕的區議員難計其數，至少有東區仇栩欣，深水埗區冼錦豪、伍月蘭，西貢區鍾錦麟、王卓雅、蔡明禧、馮君安和陳緯烈，大埔區連桷璋、姚鈞豪和文念志，元朗區黃偉賢、伍健偉，葵青區郭子健，屯門區林健翔等。他們多在警民衝突現場為阻警暴或拍攝警暴被捕，彰顯的不是所謂法律面前人人平等、議員沒有特權，而是黑警濫暴濫捕沒有底線，甚至把區議員當作出氣的首選目標，企圖殺一儆百。

對黨媒如奉綸音加劇中港對立

荒謬的是，警方拘捕鄭麗琼的罪名，竟是在眾多實施普通法、採納國際人權公約的司法地區早已不存在的煽動罪。法律界人士指，根據英國普通法案例，煽動罪成立的必要條件是被告意圖煽動針對政府機構的暴力，而香港對上一宗煽動罪遠至1952年，當時香港並未有人權法案。警方以此罪名拘捕鄭麗琼，根本是中共港共侵犯人權的又一劣迹。

警方在深夜到鄭麗琼家中拘捕她，時間上是要加強恐嚇效果，日子上則是奉中共在港喉舌《大公報》之命。《大公報》一連兩日報道鄭麗琼在網上轉發警員資料，指她雖已刪除相關內容，但已觸犯法庭臨時禁制令，還與親共議員一唱一和，要追究其法律責任之餘，甚至叫囂要DQ她。

尤應指出的是，林鄭月娥周一宣佈香港機場封關、禁止非香港居民入境，也是呼應當日《大公報》社評〈香港勿成全國抗疫最大漏洞〉，要堵塞外國遊客經香港進入內地的漏洞。林鄭政府、警隊對黨媒指示如奉綸音，只會加劇中港對立，推動港人尋求真正的自治，尋求國際社會制裁黑官黑警。

李平
周一至周六刊出

美國幾時出手